# Nyilatkozat

<Hallgató neve> Zsombók Kevin
<Hallgató Neptun kódja> FVMI7V

Ezt a megoldást a fent nevezett hallgató küldte be és készítette a Webprogramozás / Web-fejlesztés 2. kurzus "JavaScript beadandó" számonkéréséhez.

Kijelentem, hogy ez a megoldás a saját munkám. Nem másoltam vagy használtam harmadik féltől származó megoldásokat. Nem továbbítottam megoldást hallgatótársaimnak, és nem is tettem közzé. Nem használtam mesterséges intelligencia által generált kódot, kódrészletet. Az ELTE HKR 377/A. § értelmében, ha nem megengedett segédeszközt veszek igénybe, vagy más hallgatónak nem megengedett segítséget nyújtok, a tantárgyat nem teljesíthetem.

ELTE Hallgatói Követelményrendszer, IK kari különös rész, 377/A. §: "Az a hallgató, aki olyan tanulmányi teljesítménymérés (vizsga, zárthelyi, beadandó feladat) során, amelynek keretében számítógépes program vagy programmodul elkészítése a feladat, az oktató által meghatározottakon kívül más segédeszközt vesz igénybe, illetve más hallgatónak meg nem engedett segítséget nyújt, tanulmányi szabálytalanságot követ el, ezért az adott félévben a tantárgyat nem teljesítheti és a tantárgy kreditjét nem szerezheti meg."

# Teljesített feladatok

## Minimálisan teljesítendő (enélkül nem fogadjuk el, 8 pont)

[x] Egyéb: A "További elvárások" részben szereplő `README.md` fájl megfelelően kitöltve szerepel a feltöltött csomagban (0 pont)
[x] Játéktér: A játéktér egy 5x5-ös táblával megjelennek. (1 pont)
[x] Játéktér: Ugyanebben a táblában megjelennek véletlenszerű helyen az oázisok (2 pont)
[x] Játéktér: A tábla közepére fel van helyezve legalább 1 játékos figurája (1 pont)
[x] Mozgás: A figurával szabályosan lehet lépni a szomszédos mező valamelyikére. (2 pont) 
[x] Ásás: A mezőelemet, amin a játékos áll fel tudjuk fedni és jelezve van, hogy mi van alatta. (2 pont)

## Az alap feladatok (12 pont)
[x] Kezdőképernyő: a játékosnak lehetősége van nevet beállítani (0,5 pont)
[x] Kezdőképernyő: játékosok alap vízkészletének beállítása (0,5 pont)
[x] Játéktér: véletlenszerű kiosztásra kerülnek a nyomok, melyek a játékos számára kezdetben nem láthatóak. (1 pont)
[x] Játéktér: játékos adatok megjelennek (0,5 pont)
[x] Akciók: A játékos 3 tetszőleges akciót hajthat végre a körben (1 pont)
[x] Akciók: Jelezve van, hány akciót tud még végrehajtani a körében,(1 pont)
[x] Akciók: A játékos vízkészlete csökken eggyel az köre végén. (0,5 pont)
[x] Ásás: Minden alkatrészt csak azután lehet megszerezni, miután meg lett találva a két nyom. (1  pont)
[x] Ásás: Ha oázis mezőn végzi a játékos az ásás akciót, feltöltődik a vízkészlete. (1 pont)
[x] Ásás: A négy oázis közül csak háromnál lehet feltölteni a vízkészletet. (1 pont)
[x] Játék vége: Ha egy játékosnak elfogy a vize, vége a játéknak. (0,5 pont)
[x] Játék vége: Ha mindhárom alkatrész megtalálásra került, akkor  a játéknak győzelemmel van vége. (0,5 pont)
[x] Többjátékos mód: játékos szám beállítása (0,5 pont)
[x] Többjátékos mód: a játékosok figurái a tábla közepén megjelennek (0,5 pont)
[x] Többjátékos mód: jelezve van, hogy melyik az aktuális játékos (0,5 pont)
[x] Többjátékos mód: csak az aktuális játékossal lehet akciót végrehajtani (0,5 pont)
[x] Igényes megjelenés (1 pont)

## Plusz feladatok (5 pont)
[x] Játéktér: a játék kezdetekor indíts el egy számlálót, amely másodpercenként frissülve jelzi a játékból eltelt időt. (1 pont)
[x] Kezdőképernyő: legyen lehetősége a játékos(ok)nak megadni, hogy mennyi idő alatt szeretnék teljesíteni a játékot, és a megadott idő eltelte után a játék érjen véget (1 pont)
[ ] Lépés: a lépés animációval történik (1 pont)
[ ] Mentés: A játék folyamatosan menti állapotát a localStorage-ba. Oldal betöltésekor, ha van itt ilyen mentett állapot, akkor onnan tölti be, egyébként új játék indul. Játék végén törlődik a mentett állapot. (2 pont)
